1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).
Це деревовидна модель html документу з якою можна взаємодіяти через JS.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
innerHTML це фрагмент коду с тегами HTML. 
innerText це чистий текст без тегів.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
Найуніверсальнійший спосіб за домомогою команди querySelectorAll(), або querySelector якщо звертаємось до одного елементу.